\chapter{การดำเนินงาน}
\label{method}

\section{ออกแบบส่วนต่อประสานกับผู้ใช้ (user interface, UI) และประสบการณ์ของผู้ใช้ (user experience, UX) ของแอปพลิเคชัน}
\begin{enumerate}[label=3.1.1]
\item{หน้าการยืนยันตัวตน (authentication)}
\end{enumerate}

เนื่องจากแอปพลิเคชันนี้พัฒนาขึ้นสำหรับแพทย์และพยาบาลเพื่อใช้ในการบันทึกข้อมูลของผู้ป่วยและเก็บบันทึกเหล่านั้นไว้เปิดดูภายหลังซึ่งข้อมูลเหล่านั้นบุคคลภายนอกจะต้องไม่สามารถล่วงรู้ได้แอปพลิเคชันนี้จึงจำเป็นต้องมีการให้เข้าสู่ระบบผ่านบัญชีผู้ใช้และรหัสผ่านเพื่อยืนยันตัวตนก่อนที่จะเข้าสู่หน้าหลักของแอปพลิเคชัน

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/login}
\caption{แสดง UI ของหน้าการยืนยันตัวตน}
\label{fig:login}
\end{figure}
\newpage

จากรูป \ref{fig:login} ที่มุมล่างขวาจะมีสัญลักษณ์รูปฟันเฟืองและมีข้อความว่า Server setting ซึ่งเป็นปุ่มที่เมื่อกดจะแสดงส่วนของการตั้งค่าสำหรับเครื่องแม่ข่ายกรณีต้องการเปลี่ยนเครื่อง โดยสามารถตั้งค่า ip และ port ได้ และจะมีค่าเริ่มต้นแสดงไว้ดังรูป \ref{fig:serverSet}


\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/serverSet}
\caption{ตัวอย่างผลลัพธ์เมื่อกดปุ่มฟันเฟืองที่มุมล่างขวา}
\label{fig:serverSet}
\end{figure}

จากรูป \ref{fig:serverSet} เมื่อตั้งค่า ip และ port เสร็จแล้วให้กดปุ่ม Confirm IP and Port เป็นอันเสร็จสิ้นการตั้งค่าและส่วนของการตั้งค่าตรงนี้จะหายไป โดยสามารถเปิดขึ้นมาใหม่เพื่อตั้งค่าอีกได้ที่ปุ่มฟันเฟืองเช่นเดิม

\newpage

\begin{enumerate}[label=3.1.2]
\item{หน้าหลัก (home)}
\end{enumerate}  

หน้าหลักของแอปพลิเคชันจะประกอบไปด้วย 6 ส่วน ได้แก่
\begin{enumerate}
\item {การค้นหา (search)}
\item {การแสดงรายการของบันทึก (record list)}
\item {เมนูประเภทของบันทึก (record menu)}
\item {บันทึกที่ถูกลบ (recently deleted)}
\item {บัญชีผู้ใช้ (account)}
\item {การรีโหลดรายการของบันทึก (record's list reloading)}
\end{enumerate}

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/home_with_label}
\caption{แสดง UI ของหน้าหลัก}
\label{fig:home_with_label}
\end{figure}
\newpage

\begin{enumerate}[label=3.1.2.1]
\item{การค้นหา (search)}
\end{enumerate}

สำหรับค้นหาบันทึกโดยเมื่อกดที่แถบค้นหาที่หน้าหลักจะปรากฎหน้าค้นหาดังรูป \ref{fig:search_with_label}

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/search_with_label}
\caption{แสดง UI ของหน้าค้นหา}
\label{fig:search_with_label}
\end{figure}

จากรูป \ref{fig:search_with_label} หน้าค้นหาจะแบ่งออกเป็น 3 ส่วน ได้แก่
\begin{enumerate}
\item {แถบค้นหา}
\item {ตัวกรองข้อมูล}
\item {ส่วนแสดงผลลัพธ์ของการค้นหา}
\end{enumerate}

ในการค้นหาบันทึกผู้ใช้จะต้องพิมพ์คำค้นหาลงในแถบค้นหาแล้วผลลัพธ์จะแสดงในส่วนแสดงผลลัพธ์ของการค้นหาที่จะแบ่งเป็น 2 ประเภทคือ acute กับ chronic พร้อมกับแสดงตัวเลขจำนวนของบันทึกที่เป็นผลลัพธ์ของแต่ละประเภท โดยผู้ใช้สามารถเลือกที่จะค้นหาด้วย คำนำหน้า, ชื่อ, นามสกุล, วันที่, เดือน และ ปี ด้วยการเลือกที่ตัวกรองข้อมูล
\newpage
\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/search_test}
\caption{ตัวอย่างการค้นหา}
\label{fig:search_test}
\end{figure}

จากรูป \ref{fig:search_test} เป็นการค้นหาบันทึกของผู้ป่วยด้วยนามสกุลเพียงอย่างเดียว และผลลัพธ์ที่แสดงมีอยู่ 2 บันทึก โดยในรายการของบันทึกนั้น แต่ละรายการจะมีรายละเอียดคือ ชื่อผู้ป่วย, วันที่, เดือน, ปี และเวลาที่ทำการสร้างบันทึกขึ้น 

หลังจากที่ผลลัพธ์ถูกแสดงออกมาแล้วผู้ใช้จะสามารถกระทำ 2 อย่างกับแต่ละรายการผลลัพธ์ได้ คือ 
\begin{enumerate}
\item {การเปิดดูบันทึก}
\item {การลบบันทึก}
\end{enumerate}
\newpage

\begin{enumerate}[label=3.1.2.1.1]
\item{การเปิดดูบันทึก}
\end{enumerate}

การเปิดดูบันทึกจะสามารถทำได้โดยการกดที่รายการบันทึก 1 ครั้ง แล้วจากนั้นระบบจะแสดงข้อมูลของบันทึกนั้นในแบบเต็มหน้าจอและใช้การเลื่อนหน้าจอในแนวตั้งเพื่อดูเนื้อหาส่วนที่มองไม่เห็น ตัวอย่างดังรูป \ref{fig:preview_all}

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/preview_all}
\caption{ตัวอย่างเนื้อหาของบันทึกเมื่อเปิดดูบันทึก เรียงลำดับ 1-5 จากการเลื่อนหน้าจอจากบนลงล่าง}
\label{fig:preview_all}
\end{figure}

นอกจากนั้นในหน้าเปิดดูบันทึกสามารถตั้งค่าสีของตัวหนังสือที่แสดงได้โดยจะมีสีให้เลือกคือ ดำ, แดง, เขียว และน้ำเงิน  และการตั้งค่าสีจะแบ่งเป็น 2 การตั้งค่าได้แก่

\begin{enumerate}
\item {color setting ใช้สำหรับตั้งค่าสีของเนื้อหาทั้งหมดยกเว้นส่วนของ medication}
\item {medicational color setting ใช้สำหรับตั้งค่าสีของเนื้อหาในส่วนของ medication}
\end{enumerate}
\newpage


\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/color_set}
\caption{ตัวอย่างเมื่อกดเลือกปุ่ม color setting}
\label{fig:color_set}
\end{figure}


\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/color_set_black}
\caption{ตัวอย่างเมื่อเลือกสีดำ สีของปุ่มจะเปลี่ยนตามสีที่เลือกเช่นกัน}
\label{fig:color_set_black}
\end{figure}

\newpage


\begin{enumerate}[label=3.1.2.1.2]
\item{การลบบันทึก}
\end{enumerate}

การลบบันทึกจะสามารถทำได้โดยการกดค้างที่รายการบันทึก 1 ครั้ง แล้วจากนั้นระบบแสดงข้อความดังรูป \ref{fig:delete_from_search} เพื่อให้ผู้ใช้ยืนยันหรือยกเลิกการลบบันทึก ถ้าผู้ใช้กดยืนยันการลบบันทึก รายการบันทึกนั้นจะหายไปจากหน้าค้นหาและไปอยู่ที่หน้า บันทึกที่ถูกลบ (recently deleted)

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/delete_from_search}
\caption{ตัวอย่างการแสดงข้อความเมื่อผู้ใช้ต้องการจะลบบันทึก}
\label{fig:delete_from_search}
\end{figure}
\newpage

\begin{enumerate}[label=3.1.2.2]
\item{การแสดงรายการของบันทึก (record list)}
\end{enumerate}

รายการของบันทึกที่แสดงผู้ใช้สามารถกระทำได้ 2 อย่างกับแต่ละรายการ เช่นเดียวกันกับหน้าค้นหาคือ การเปิดดูบันทึก และการลบบันทึก โดยผลลัพธ์จะเหมือนกันในการเปิดดูบันทึก ส่วนการลบบันทึกนั้น บันทึกที่ถูกลบจะหายไปจากหน้าหลัก และไปอยู่ที่หน้า บันทึกที่ถูกลบ (recently deleted)

ส่วนแสดงรายการของบันทึกจะแบ่งออกเป็น 4 ส่วน ได้แก่

\begin{enumerate}
\item {การจัดเรียงรายการ}
\item {ตัวบ่งบอกจำนวนรายการที่แสดง}
\item {ประเภทของบันทึก}
\item {รายละเอียดของผู้ป่วยเจ้าของบันทึก}
\end{enumerate}


\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/home_recordList}
\caption{แสดงการจำแนกองค์ประกอบของส่วนแสดงรายการของบันทึก}
\label{fig:home_recordList}
\end{figure}
\newpage

\begin{enumerate}[label=3.1.2.2.1]
\item{การจัดเรียงรายการ}
\end{enumerate}

การจัดเรียงรายการจะมี 2 องค์ประกอบคือ ปุ่มสีฟ้าที่มีข้อความว่า Sort by และข้อความสีดำที่บ่งบอกสถานะการเรียงของรายการในปัจจุบัน โดยปุ่มสีฟ้าเมื่อกด 1 ครั้งระบบจะแสดงตัวเลือกขึ้นมาเพื่อให้ผู้ใช้เลือกวิธีในการจัดเรียงรายการ ตัวอย่างรูป \ref{fig:sort}


\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/sort}
\caption{ตัวอย่างตัวเลือกเมื่อผู้ใช้ต้องการจัดเรียงรายการ}
\label{fig:sort}
\end{figure}

จากรูป \ref{fig:sort} สถานะการเรียงปัจจุบันคือ Date (new to old) ซึ่งหมายความว่าระบบจะแสดงการเรียงรายการของบันทึกโดยให้บันทึกที่สร้างล่าสุดแสดงขึ้นมาด้านบนสุดของรายการ และเมื่อผู้ใช้กดเลือก Date (old to new) ระบบจะแสดงรายการของบันทึกที่เก่าที่สุดขึ้นมาด้านบนสุดของรายการแทน ดังรูป \ref{fig:sorted}
\newpage

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/sorted}
\caption{ตัวอย่างการจัดเรียงรายการแบบ Date (old to new)}
\label{fig:sorted}
\end{figure}
\newpage


\begin{enumerate}[label=3.1.2.2.2]
\item{ตัวบ่งบอกจำนวนรายการที่แสดง}
\end{enumerate}

ตัวบ่งบอกจำนวนรายการที่แสดงจะแสดงตัวเลขจำนวนของรายการที่แสดงอยู่ในปัจจุบันดังในรูป \ref{fig:home_recordList} หมายความว่ามีรายการที่แสดงอยู่บนหน้าจอ 10 รายการโดยจะใช้การเลื่อนหน้าจอในแนวตั้งเพื่อดูรายการส่วนที่มองไม่เห็นดังรูป \ref{fig:next10} 

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/next10}
\caption{ตัวอย่างรายการเมื่อเลื่อนหน้าจอในแนวตั้ง}
\label{fig:next10}
\end{figure}

เมื่อผู้ใช้เลื่อนหน้าจอจนถึงรายการสุดท้ายถ้าในฐานข้อมูลยังมีบันทึกนอกเหนือจากที่แสดงอยู่อีกจะมีปุ่มสีฟ้าให้กดเพื่อแสดงรายการเพื่มเติม โดยจะแสดงเพิ่มได้สูงสุดไม่เกินครั้งละ 10 รายการ ดังรูป \ref{fig:next5} คือหลังจากที่ผู้ใช้กดปุ่ม Next(10) จากรูป \ref{fig:next10} ระบบจะแสดงรายการเพิ่มขึ้นอีก 10 รายการและสถานะของจำนวนที่แสดงจะเปลี่ยนเป็น 20 ส่วนปุ่มสีฟ้าจะเปลี่ยนเป็น Next(5) เนื่องจากในฐานข้อมูลมีบันทึกเหลือเพียง 5 รายการ
\newpage
\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/next5}
\caption{ตัวอย่างรายการเมื่อกดปุ่ม Next(10) จากรูป \ref{fig:next10}}
\label{fig:next5}
\end{figure}


ในกรณีที่บันทึกในฐานข้อมูลถูกนำมาแสดงทั้งหมดแล้ว ที่บริเวณล่างสุดของรายการจะไม่มีปุ่มให้กดดังรูป \ref{fig:allList}

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/allList}
\caption{ตัวอย่างเมื่อแสดงรายการของบันทึกทั้งหมด}
\label{fig:allList}
\end{figure}
\newpage

\begin{enumerate}[label=3.1.2.2.3]
\item{ประเภทของบันทึก}
\end{enumerate}

การจำแนกประเภทของบันทึกจะถูกแบ่งเป็น 2 ประเภทคือ acute กับ chronic 

\begin{enumerate}[label=3.1.2.2.4]
\item{รายละเอียดของผู้ป่วยเจ้าของบันทึก}
\end{enumerate}

รายละเอียดของผู้ป่วยเจ้าของบันทึกจะประกอบไปด้วย 2 ส่วนคือ
\begin{enumerate}
\item {ชื่อ-นามสกุล และชื่อกลางของผู่ป่วย}
\item {วันที่และเวลาที่บันทึกถูกสร้างขึ้น}
\end{enumerate}

\begin{enumerate}[label=3.1.2.3]
\item{เมนูประเภทของบันทึก (record menu)}
\end{enumerate}

ส่วนนี้จะแบ่งออกเป็น 2 ส่วน คือ
\begin{enumerate}
\item {เมนูฟอร์ม}
\item {ปุ่มสำหรับสร้างบันทึกของฟอร์ม}
\end{enumerate}

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/menu_2}
\caption{แสดงการจำแนกองค์ประกอบของส่วนเมนูประเภทของบันทึก}
\label{fig:menu_2}
\end{figure}
\newpage

\begin{enumerate}[label=3.1.2.3.1]
\item{เมนูฟอร์ม}
\end{enumerate}

เมนูฟอร์มคือรายการของปุ่มที่เมื่อหลังจากกดปุ่มใดปุ่มหนึ่งในรายการ ปุ่มนั้นจะเปลี่ยนเป็นสีเทาเข้มเพื่อบ่งบอกสถานะว่ารายการของบันทึกทางด้านขวาที่แสดงอยู่นั้นเป็นบันทึกของฟอร์มประเภทใด

โดยฟอร์มของบันทึกจะมีทั้งหมด 5 ปรเภท ได่้แก่

\begin{enumerate}
\item {Hemodialysis record}
\item {Hemodialysis admission}
\item {Hemodialysis refral summary}
\item {Prescription of hemodialysis}
\item {Laboprtory record}
\end{enumerate}

รูป \ref{fig:menu_2} เป็นตัวอย่างเมื่อกดปุ่มของฟอร์มที่เป็นประภท Hemodialysis record 


\begin{enumerate}[label=3.1.2.3.2]
\item{ปุ่มสำหรับสร้างบันทึกของฟอร์ม}
\end{enumerate}

ส่วนนี้จะเป็นรายการของปุ่มสำหรับกดเพื่อเข้าสู่หน้ากรอกฟอร์มเพื่อสร้างบันทึกของฟอร์มนั้นๆ โดยตำแหน่งของปุ่มแต่ละปุ่มในรายการจะอยู่คู่กับเมนูฟอร์มเพื่อสื่อว่าเป็นการกดเพื่อสร้างบันทึกของฟอร์มนั้น

ตัวอย่างดังรูป \ref{fig:form1}-\ref{fig:form11} คือหน้ากรอกฟอร์มสำหรับฟอร์มประเภท Hemodialysis record ตั้งแต่หน้า 1-11 
\newpage
\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/form1}
\caption{ตัวอย่างหน้ากรอกฟอร์มสำหรับฟอร์มประเภท Hemodialysis record หน้าที่ 1}
\label{fig:form1}
\end{figure}

จากรูป \ref{fig:form1} จะมีอยู่ 3 ส่วนที่เป็นคุณสมบัติเด่น ได้แก่
\begin{enumerate}
\item {Date ซึ่งหมายถึงวันที่ ที่สร้างบันทึกนี้ระบบจะทำการกรอกให้อัตโนมัติ}
\item {ปุ่มที่เป็นตัวเลือกที่มีลักษณะเป็นวงกลมหมายถึงภายในรายการเดียวกันสามารถเลือกกดได้เพียงปุ่มเดียว}
\item {คำนำหน้า เป็นกล่องสำหรับกรอกคำนำหน้าและสามารถกดเลือกได้}
\end{enumerate}

ตัวอย่างดังรูป \ref{fig:form1_prefix} เป็นตัวอย่างเมื่อกดที่กล่อง คำนำหน้า 
\newpage
\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/form1_prefix}
\caption{ตัวอย่างหน้ากรอกฟอร์มสำหรับฟอร์มประเภท Hemodialysis record หน้าที่ 1 เมื่อกดที่กล่องคำนำหน้า}
\label{fig:form1_prefix}
\end{figure}
\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/form2}
\caption{ตัวอย่างหน้ากรอกฟอร์มสำหรับฟอร์มประเภท Hemodialysis record หน้าที่ 2}
\label{fig:form2}
\end{figure}
\newpage
\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/form3}
\caption{ตัวอย่างหน้ากรอกฟอร์มสำหรับฟอร์มประเภท Hemodialysis record หน้าที่ 3}
\label{fig:form3}
\end{figure}

จากรูป \ref{fig:form3} ในส่วนของปุ่มตัวเลือกจะมีแบบสี่เหลี่ยมซึ่งหมายถึงภายในรายการเดียวกันสามารถเลือกกดได้ทุกปุ่ม

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/form4}
\caption{ตัวอย่างหน้ากรอกฟอร์มสำหรับฟอร์มประเภท Hemodialysis record หน้าที่ 4}
\label{fig:form4}
\end{figure}
\newpage

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/form5}
\caption{ตัวอย่างหน้ากรอกฟอร์มสำหรับฟอร์มประเภท Hemodialysis record หน้าที่ 5}
\label{fig:form5}
\end{figure}
\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/form6}
\caption{ตัวอย่างหน้ากรอกฟอร์มสำหรับฟอร์มประเภท Hemodialysis record หน้าที่ 6}
\label{fig:form6}
\end{figure}
\newpage

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/form7}
\caption{ตัวอย่างหน้ากรอกฟอร์มสำหรับฟอร์มประเภท Hemodialysis record หน้าที่ 7}
\label{fig:form7}
\end{figure}
% \begin{figure}[!thb]
% \captionsetup{justification=centering}
% \centering
% \includegraphics[width=5in]{figures/form8}
% \caption{ตัวอย่างหน้ากรอกฟอร์มสำหรับฟอร์มประเภท Hemodialysis record หน้าที่ 8}
% \label{fig:form8}
% \end{figure}
% \newpage

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/form9}
\caption{ตัวอย่างหน้ากรอกฟอร์มสำหรับฟอร์มประเภท Hemodialysis record หน้าที่ 8}
\label{fig:form9}
\end{figure}

\newpage

จากรูป \ref{fig:form9} หน้านี้เป็นหน้าที่จะแสดงการพลอตกราฟและบันทึกตารางโดยรูปนี้เป็นตัวอย่างเมื่อไม่ได้กดปุ่มหรือกรอกค่าใดๆ

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/form9_full_des}
\caption{ตัวอย่างการจำแนกองค์ประกอบสำหรับกรอกค่าของหน้ากรอกฟอร์มสำหรับฟอร์มประเภท Hemodialysis record หน้าที่ 8}
\label{fig:form9_full_des}
\end{figure}


จากรูป \ref{fig:form9_full_des} จะมีองค์ประกอบสำคัญสำหรับการกรอกค่าเพื่อพลอตกราฟและบันทึกลงตาราง 5 ประการ ได้แก่

\begin{enumerate}
\item {การบันทึกตามเวลาจริง}
\item {การกรอกเพื่อพลอตกราฟ}
\item {ปุ่มและสถานะของคอลัมน์สำหรับกรอกตาราง}
\item {การกรอกเพื่อบันทึกลงตาราง}
\item {หัวตาราง}
\end{enumerate}
\newpage

\begin{enumerate}[label=3.1.2.3.2.1]
\item{การบันทึกตามเวลาจริง}
\end{enumerate}

เนื่องจากเวลาเป็นค่าที่ต้องนำไปพลอตกราฟและสร้างหัวตาราง ดังนั้นเมื่อกรอกค่าต่างๆในครบแล้วก่อนที่จะกดบันทึกผู้ใช้จะต้องกดปุ่มสีฟ้าที่มีข้อความว่า กดเพื่อบันทึกตามเวลาจริง เพื่อที่ระบบจะแสดงเวลา ณ ขณะที่กดขึ้นมาบนหน้าจอและเวลาที่ปรากฏนั้นจะถูกนำไปพลอตกราฟและคำนวณเพื่อสร้างหัวตาราง โดยทุกครั้งที่กดปุ่มดังกล่าวเวลาที่แสดงจะถูกอัพเดตตามเวลาในเครื่อง

\begin{enumerate}[label=3.1.2.3.2.2]
\item{การกรอกเพื่อพลอตกราฟ}
\end{enumerate}

ในส่วนนี้จะประกอบไปด้วยกล่องสำหรับกรอกค่า BP ตัวบน, BP ตัวล่าง, PR และ RR เพื่อนำไปพลอตกราฟโดยการกดปุ่มสีฟ้าที่มีข้อความว่า บันทึกเพื่อพลอตกราฟ แต่มีเงื่อนไขคือกราฟจะถูกพลอตก็ต่อเมื่อเวลาในส่วนของการบันทึกตามเวลาจริงแสดงอยู่เท่านั้น

\begin{enumerate}[label=3.1.2.3.2.3]
\item{ปุ่มและสถานะของคอลัมน์สำหรับกรอกตาราง}
\end{enumerate}

สำหรับการบันทึกค่าลงตารางจะเป็นการบันทึกครั้งละ 1 คอลัมน์ ดังนั้นส่วนนี้จะแสดงเลขสถานะว่าตอนนี้สถานะการบันทึกอยู่ที่คอลัมน์ไหนและใช้การกดลูกศรขึ้นลงเพื่อเปลี่ยนคอลัมน์ โดยที่ส่วนนี้จะมีประโยชน์เวลากรอกค่าผิดพลาดผู้ใช้จะสามารถย้อนกลับไปแก้ไขในคอลัมน์ก่อนหน้าได้



\begin{enumerate}[label=3.1.2.3.2.4]
\item{การกรอกเพื่อบันทึกลงตาราง}
\end{enumerate}

ในส่วนนี้จะประกอบไปด้วยกล่องสำหรับกรอกค่า oxygen saturation, QB, VP, TMP, UFR และ UF เพื่อนำไปบันทึกลงตารางโดยการกดปุ่มสีฟ้าที่มีข้อความว่า บันทึกลงตาราง แต่มีเงื่อนไขคือหัวตารางจะถูกสร้างก็ต่อเมื่อเวลาในส่วนของการบันทึกตามเวลาจริงแสดงอยู่เท่านั้น และหัวตารางจะสร้างเพียงครั้งแรกที่บันทึกตารางเพียงครั้งเดียวเท่านั้น
\newpage
\begin{enumerate}[label=3.1.2.3.2.5]
\item{หัวตาราง}
\end{enumerate}

หัวตารางจะถูกสร้างโดยอัตโนมัติจากเวลาที่แสดงในส่วนของการบันทึกตามเวลาจริง โดยหัวตารางจะมีเวลาที่เป็นชั่วโมงอยู่เหนือเส้นขั้นระหว่างคอลัมน์และแต่ละเส้นขั้นจะห่างกันเป็นเวลาครึ่งชั่วโมง

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/form10}
\caption{ตัวอย่างหน้ากรอกฟอร์มสำหรับฟอร์มประเภท Hemodialysis record หน้าที่ 9}
\label{fig:form10}
\end{figure}

จากรูป \ref{fig:form10} จะสังเกตได้ว่ามีปุ่มอยู่ข้างๆ nurse note ที่เขียนว่า select color for nurse note ปุ่มนี้เป็นปุ่มที่เมื่อกดจะแสดงตัวเลือกของสีสำหรับการกรอกในส่วนของ nurse note ดังรูป \ref{fig:form10_select} เนื่องจาก nurse note สามารถกรอกได้มากกว่า 1 สี

\newpage


\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/form10_select}
\caption{ตัวอย่างหน้ากรอกฟอร์มสำหรับฟอร์มประเภท Hemodialysis record หน้าที่ 9 (ต่อ)}
\label{fig:form10_select}
\end{figure}

จากรูป \ref{fig:form10_select} เมื่อกดเลือกสีแล้ว ปุ่ม select color for nurse note จะเปลี่ยนสีไปตามสีที่ถูกเลือกดังรูป \ref{fig:form10_selected} 

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/form10_selected}
\caption{ตัวอย่างหน้ากรอกฟอร์มสำหรับฟอร์มประเภท Hemodialysis record หน้าที่ 9 (ต่อ)}
\label{fig:form10_selected}
\end{figure}

\newpage


\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/form10_test}
\caption{ตัวอย่างหน้ากรอกฟอร์มสำหรับฟอร์มประเภท Hemodialysis record หน้าที่ 9 (ต่อ)}
\label{fig:form10_test}
\end{figure}

จากรูป \ref{fig:form10_test} เป็นตัวอย่างการกรอกค่าลงไปใน nurse note แบบใช้ 2 สี

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/form11}
\caption{ตัวอย่างหน้ากรอกฟอร์มสำหรับฟอร์มประเภท Hemodialysis record หน้าที่ 10}
\label{fig:form11}
\end{figure}
\newpage

จากรูป \ref{fig:form11} ตรงส่วนของ doctor note จะมีปุ่มในลักษณะเดียวกันกับ nurse note ที่เขียนว่า select color for doctor note โดยการทำงานจะเหมือนกับ nurse note และในส่วนของ Date ซึ่งเป็นวันที่ที่ผู้ป่วยจะต้องเข้ามารับการรักษาในครั้งถัดไป จะใช้ปฏิทินด้านบนเพื่อเลือกวัน โดยวันที่ที่ผู้ใช้ทำการกรอกฟอร์มนี้จะถูกไฮไลท์สีเทา และเมื่อกดเลือกวันในปฏิทินแล้ว วันที่ที่เลือกจะถูกไฮไลท์สีเขียว และถูกนำมาแสดงใต้คำว่า Date ดังรูป \ref{fig:form11_filled_date}

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/form11_filled_date}
\caption{ตัวอย่างหน้ากรอกฟอร์มสำหรับฟอร์มประเภท Hemodialysis record หน้าที่ 10 หลังจากกดเลือกวันที่แล้ว}
\label{fig:form11_filled_date}
\end{figure}

% หลังจากกรอกทุกอย่างเสร็จสิ้นแล้วผู้ใช้สามารถกดปุ่ม Done เพื่อบันทึกข้อมูลลงฐานข้อมูลแต่ระบบจะมีข้อความสำหรับให้ผู้ใช้ยืนยันก่อน ดังรูป \ref{fig:form_finish_alert} เมื่อกดตกลงระบบจะกลับไปที่หน้าหลักและจะมีรายการของบันทึกที่สร้างล่าสุดแสดงขึ้นที่บนสุดของรายการของบันทึกเนื่องจากค่าเริ่มต้นของการเรียงรายการ ทั้งนี้หากผู้ใช้กรอกข้อมูลผิดพลาดในหน้่าก่อนหน้าผู้ใช้สามารถกดลูกศรที่มุมบนซ้ายเพื่อย้อนกลับไปแก้ไขได้
\newpage

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/form8}
\caption{ตัวอย่างหน้ากรอกฟอร์มสำหรับฟอร์มประเภท Hemodialysis record หน้าที่ 11}
\label{fig:form8}
\end{figure}

หลังจากกรอกทุกอย่างเสร็จสิ้นแล้วผู้ใช้สามารถกดปุ่ม Done เพื่อบันทึกข้อมูลลงฐานข้อมูลแต่ระบบจะมีข้อความสำหรับให้ผู้ใช้ยืนยันก่อน ดังรูป \ref{fig:form8_alert} เมื่อกดตกลงระบบจะกลับไปที่หน้าหลักและจะมีรายการของบันทึกที่สร้างล่าสุดแสดงขึ้นที่บนสุดของรายการของบันทึกเนื่องจากค่าเริ่มต้นของการเรียงรายการ ทั้งนี้หากผู้ใช้กรอกข้อมูลผิดพลาดในหน้่าก่อนหน้าผู้ใช้สามารถกดลูกศรที่มุมบนซ้ายเพื่อย้อนกลับไปแก้ไขได้

\newpage
\begin{figure}[!thb]
    \captionsetup{justification=centering}
    \centering
    \includegraphics[width=5in]{figures/form8_alert}
    \caption{ตัวอย่างข้อความยืนยันเมื่อเสร็จสิ้นการสร้างบันทึก}
    \label{fig:form8_alert}
    \end{figure}
\newpage

    
\begin{enumerate}[label=3.1.2.4]
\item{บันทึกที่ถูกลบ (recently deleted)}
\end{enumerate}



บันทึกที่ถูกลบจากหน้าหลักหรือหน้าค้นหาจะถูกนำมาแสดงที่หน้าของบันทึกที่ถูกลบโดยสามารถเข้าถึงหน้าดังกล่าวได้จากหน้าหลัก 

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/ReDeleted}
\caption{ตัวอย่างของหน้าบันทึกที่ถูกลบ}
\label{fig:ReDeleted}
\end{figure}



จากรูป \ref{fig:ReDeleted} จะพบว่ามีบันทึกที่ถูกลบอยู่ 1 บันทึก โดยรายละเอียดของแต่ละรายการจะเป็นเช่นเดียวกับรายการของบันทึกที่หน้าหลัก โดยผู้ใช้สามารถเลื่อนหน้าจบในแนวตั้งเพื่อดูรายการของบันทึกได้
\newpage
ผู้ใช้สามารถกระทำได้ 2 อย่างกับแต่ละรายการของบันทึก 

\begin{enumerate}
\item {การลบบันทึกอย่างถาวร}
\item {การกู้คืนบันทึก}
\end{enumerate}



\begin{enumerate}[label=3.1.2.4.1]
\item{การลบบันทึกอย่างถาวร}
\end{enumerate}

การลบบันทึกอย่างถาวรสามารถทำได้โดยการกดที่รายการของบันทึกหนึ่งครั้ง จากนั้นระบบจะแสดงข้อความยืนยันการทำรายการดังรูป \ref{fig:per_delete} ถ้าผู้ใช้ต้องการทำรายการต่อ บันทึกนั้นจะถูกลบออกจากฐานข้อมูลอย่างถาวรและไม่สามารถกู้คืนได้อีก


\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/per_delete}
\caption{ตัวอย่างข้อความยืนยันการลบบันทึกอย่างถาวร}
\label{fig:per_delete}
\end{figure}
\newpage

\begin{enumerate}[label=3.1.2.4.2]
\item{การกู้คืนบันทึก}
\end{enumerate}

การกู้คืนบันทึกสามารถทำได้โดยการกดค้างที่รายการของบันทึก จากนั้นระบบจะแสดงข้อความยืนยันการทำรายการดังรูป \ref{fig:recover_this} ถ้าผู้ใช้ต้องการทำรายการต่อ บันทึกจะหายไปจากรายการในหน้าบันทึกที่ถูกลบและจะไปแสดงที่หน้าหลักในตำแน่งตามการเรียงของบันทึกและสามารถค้นหาบันทึกที่ถูกกู้คืนนี้ได้จากหน้าค้นหาบันทึกตามปกติ


\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/recover_this}
\caption{ตัวอย่างข้อความยืนยันการกู้คืนบันทึก}
\label{fig:recover_this}
\end{figure}

นอกจากนี้ถ้าจำนวนรายการของบันทึกมีมาก และผู้ใช้ต้องการลบทุกบันทึกอย่างถาวร ผู้ใช้สามารถกดปุ่มสีแดงที่เป็นข้อความว่า Delete All เพื่อลบบันทึกทั้งหมดจากฐานข้อมูลได้ทันทีโดยจะมีข้อความยืนยันการทำรายการดังรูป \ref{fig:per_delete_all} 

สำหรับการกู้คืนบันทึกทั้งหมด สามารถทำได้โดยการกดปุ่มสีฟ้าที่เป็นข้อความว่า Recover All โดยจะมีข้อความยืนยันการทำรายการดังรูป \ref{fig:recover_all}

\newpage
\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/per_delete_all}
\caption{ตัวอย่างข้อความยืนยันการลบบันทึกทั้งหมดอย่างถาวร}
\label{fig:per_delete_all}
\end{figure}

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/recover_all}
\caption{ตัวอย่างข้อความยืนยันการกู้คืนบันทึกทั้งหมด}
\label{fig:recover_all}
\end{figure}

\newpage

\begin{enumerate}[label=3.1.2.5]
\item{บัญชีผู้ใช้ (account)}
\end{enumerate}

เมื่ออยู่ที่หน้าหลักสามารถกดแถบด้านล่างที่มีคำว่า Account เพื่อแสดงหน้าบัญชีผู้ใช้

โดยบัญชีผู้ใช้จะแบ่งออกเป็น 2 ประเภทได้แก่
\begin{enumerate}
\item {ผู้ดูแลระบบ (administrator)}
\item {ผู้ใช้ (user)}
\end{enumerate}


\begin{enumerate}[label=3.1.2.5.1]
\item{ผู้ดูแลระบบ (administrator)}
\end{enumerate}

หน้าบัญชีผู้ใช้สำหรับผู้ดูแลระบบจะเป็นดังรูป \ref{fig:account_admin} ซึ่งจะมีปุ่มที่เขียนว่า administrator page ที่เมื่อกดระบบจะแสดงหน้า administrator page ดังรูป \ref{fig:admin_page_label}


\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/account_admin}
\caption{ตัวอย่างหน้าบัญชีผู้ใช้ของผู้ดูแลระบบ}
\label{fig:account_admin}
\end{figure}

\newpage


\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/admin_page_label}
\caption{ตัวอย่างหน้า administrator page}
\label{fig:admin_page_label}
\end{figure}

จากรูป  \ref{fig:admin_page_label} จะแบ่งออกเป็น 3 ส่วนได้แก่

\begin{enumerate}
\item {การเพิ่มผู้ใช้ (user adding)}
\item {การค้นหาผู้ใช้ (user searching)}
\item {การรีโหลดรายการของผู้ใช้ (user's list reloading)}
\end{enumerate}


\begin{enumerate}[label=3.1.2.5.1.1]
\item{การเพิ่มผู้ใช้ (user adding)}
\end{enumerate}

ในส่วนของการเพิ่มผู้ใช้จะมีช่องสำหรับกรอก ชื่อ, อีเมล และรหัสผ่านของผู้ใช้ที่จะเพิ่ม โดยสำหรับช่องรหัสผ่านเมื่อกรอกจะแสดงเป็นจุดสีดำแต่สามารถกด show password เพื่อแสดงรหัสผ่านที่พิมพ์ลงไปได้ และมีปุ่มสำหรับเลือกเพื่อให้ผู้ใช้ที่จะเพิ่มเป็นผู้ดูแลระบบ ตัวอย่างการเพิ่มผู้ใช้จะเป็นดังรูป \ref{fig:addUser} และเมื่อกดปุ่ม add user ถ้าเพิ่มผู้ใช้สำเร็จระบบจะแสดงข้อความดังรูป \ref{fig:addUser_alert}

\newpage

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/addUser}
\caption{ตัวอย่างการเพิ่มผู้ใช้}
\label{fig:addUser}
\end{figure}


\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/addUser_alert}
\caption{ตัวอย่างข้อความแจ้งเตือนเมื่อเพิ่มผู้ใช้สำเร็จ}
\label{fig:addUser_alert}
\end{figure}

\newpage


\begin{enumerate}[label=3.1.2.5.1.2]
\item{การค้นหาผู้ใช้ (user searching)}
\end{enumerate}

การค้นหาผู้ใช้จะใช้คำค้นหาได้ 2 อย่างคือ ชื่อและอีเมลของผู้ใช้ ตัวอย่างสำหรับการค้นหาผู้ใช้จะเป็นดังรูป \ref{fig:admin_search} 

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/admin_search}
\caption{ตัวอย่างการค้นหาผู้ใช้}
\label{fig:admin_search}
\end{figure}

จากรูป \ref{fig:admin_search} รายการของผู้ใช้ที่แสดงขึ้นจะมีรายละเอียดประกอบไปด้วย ชื่อ, อีเมล และบทบาทของผู้ใช้ โดยบทบาทของผู้ใช้จะแบ่งเป็น 2 ประเภทคือ ผู้ดูแลระบบและผู้ใช้

ผู้ดูแลระบบสามารถกระทำได้ 2 อย่างกับแต่ละรายการคือ 

\begin{enumerate}
\item{การแก้ไขข้อมูลของผู้ใช้}
\item {การลบผู้ใช้}
\end{enumerate}

\newpage


\begin{enumerate}[label=3.1.2.5.1.3.1]
\item{การแก้ไขข้อมูลของผู้ใช้}
\end{enumerate}

การแก้ไขข้อมูลของผู้ใช้สามารถทำได้โดยการกด 1 ครั้งที่รายการหนึ่งๆ จากนั้นระบบจะแสดงหน้าแก้ไขข้อมูลของผู้ใช้ดังรูป \ref{fig:updateUser} 


\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/updateUser}
\caption{ตัวอย่างการแก้ไขข้อมูลของผู้ใช้}
\label{fig:updateUser}
\end{figure}

เมื่อแก้ไขข้อมูลของผู้ใช้เสร็จเรียบร้อยและกดปุ่ม update user ถ้าสำเร็จระบบจะแสดงข้อความดังรูป \ref{fig:updateUser_alert} ถ้าไม่สำเร็จจะแสดงดังรูป \ref{fig:update_f}

\newpage


\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/updateUser_alert}
\caption{ตัวอย่างข้อความแจ้งเตือนเมื่อแก้ไขข้อมูลของผู้ใช้สำเร็จ}
\label{fig:updateUser_alert}
\end{figure}

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/update_f}
\caption{ตัวอย่างข้อความแจ้งเตือนเมื่อแก้ไขข้อมูลของผู้ใช้ไม่สำเร็จ}
\label{fig:update_f}
\end{figure}

\newpage

\begin{enumerate}[label=3.1.2.5.1.3.2]
\item{การลบผู้ใช้}
\end{enumerate}

การลบผู้ใช้สามารถทำได้โดยกดค้างที่รายการหนึ่งๆและระบบจะแสดงข้อความดังรุป \ref{fig:deleteUser} เมื่อกดยืนยันผู้ใช้นั้นจะถูกลบออกจากฐานข้อมูล 

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/deleteUser}
\caption{ตัวอย่างข้อความแจ้งเตือนเมื่อลบผู้ใช้}
\label{fig:deleteUser}
\end{figure}


\begin{enumerate}[label=3.1.2.5.1.3]
\item{การรีโหลดรายการของผู้ใช้ (user's list reloading)}
\end{enumerate}

ปุ่มรีโหลดมีไว้สำหรับการรีโหลดข้อมูลของผู้ใช้ทั้งหมดเพื่อให้ได้ข้อมูลที่อัปเดตที่สุดสำหรับการค้นหาผู้ใช้

\begin{enumerate}[label=3.1.2.6]
\item{การรีโหลดรายการของบันทึก (record's list reloading)}
\end{enumerate}

ปุ่มรีโหลดมีไว้สำหรับการรีโหลดข้อมูลของบันทึกทั้งหมดเพื่อให้หน้าหลักแสดงรายการบันทึกที่อัปเดตที่สุดเนื่องจากอาจมีผู้ใช้คนอื่นๆสร้างบันทึกขึ้น




\newpage

\section{ออกแบบฐานข้อมูล}

เนื่องจากโครงงานนี้ต้องการให้ตัวแอปพลิเคชันสามารถสำรองข้อมูลต่างๆไว้ที่เครื่องแม่ข่ายได้ ผู้จัดทำจึงออกแบบฐานข้อมูลให้เหมาะสมกับการเก็บข้อมูลโดยฐานข้อมูลที่เลือกใช้คือ MySQL ซึ่งเป็นฐานข้อมูลแบบ relational database และด้วยขอบเขตของโครงงานนี้ผู้จัดทำจึงทำการออกแบบตารางทั้งสิ้น 2 ตารางได้แก่

\begin{enumerate}
\item{ตาราง users}
\item {ตาราง records}
\end{enumerate}

\begin{enumerate}[label=3.2.1]
\item{ตาราง users}
\end{enumerate}

ตาราง users เป็นตารางสำหรับเก็บข้อมูลของผู้ใช้แอปพลิเคชัน ซึ่งหมายถึงบุคลากรทางการแพทย์ สำหรับตัวอย่าง diagram ของตาราง users จะเป็นดังรูป \ref{fig:userdi}


\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/userdi}
\caption{ตัวอย่าง diagram ของตาราง users}
\label{fig:userdi}
\end{figure}

\begin{enumerate}[label=3.2.2]
\item{ตาราง records}
\end{enumerate}

ตาราง records เป็นตารางสำหรับเก็บข้อมูลของบันทึกในฟอร์ม Hemodialysis record สำหรับตัวอย่าง diagram ของตาราง records จะเป็นดังรูป \ref{fig:recorddi1} - \ref{fig:recorddi2}

\newpage 

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/recorddi1}
\caption{ตัวอย่าง diagram ของตาราง records}
\label{fig:recorddi1}
\end{figure}


\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/recorddi2}
\caption{ตัวอย่าง diagram ของตาราง records (ต่อ)}
\label{fig:recorddi2}
\end{figure}


\section{พัฒนาแอปพลิเคชัน}

หลังจากออกแบบ UI,UX และฐานข้อมูลเสร็จแล้ว ผู้จัดทำจึงเริ่มต้นพัฒนาแอปพลิเคชันและเขียนโค้ดทางฝั่ง front end โดยเลือกใช้เฟรมเวิร์กที่ชื่อว่า react native ที่เขียนด้วยภาษา javasrcript ในการพัฒนา เพราะแอปพลิเคชันที่ถูกพัฒนาด้วยเฟรมเวิร์กนี้สามารถรองรับการทำงานบนแท็บเล็ตได้ทั้งในระบบปฏิบัติการ iOS และแอนดรอย์ แต่อย่างไรก็ดีโครงงานนี้จะครอบคลุมเฉพาะการพัฒนาสำหรับใช้งานบนระบบปฏิบัติการ iOS ก่อน และในส่วนของการส่ง request จากฝั่ง client ไปที่เครื่องแม่ข่ายผู้จัดทำเลือกใช้ library ที่ชื่อว่า axios

หลังจากพัฒนาในส่วน front end เสร็จแล้ว ผู้จัดทำจึงเริ่มเขียนโค้ดในฝั่ง back end โดยใช้ NodeJS ซึ่งเขียนด้วยภาษา javascript ในส่วนนี้ผู้จัดทำได้ทำการเขียน API สำหรับเชื่อมต่อกับฐานข้อมูล MySQL และใช้เฟรมเวิร์คที่ชื่อว่า ExpressJS 

